『薪火post』BNO續期資訊 (72) 後果自負。後果自負

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月1日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年12月1日

HMPO申請護照網站

HMPO WEBCHAT

續領BN(O)詳細google document:

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

"Were they married or in a civil partnership?"
父母已經離婚選YES 及寫信解釋已離婚
Civil partnership 係uk野，並非香港野。

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

如果想一次寄兩個以上申請人的申請文件，請明確分開不同申請人的申請文件，並於信封面註明全部申請人的申請號碼 ( PEX ) 。

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

如不能提交任何申請文件，請以信函 ( Letter ) 說明沒有提交文件及原因。

Sample :

寄出申請文件後

郵件追查

香港郵政郵件追查網址

Royal Mail Track and Trace

DHL Track System

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

如HMPO已簽收申請文件並超過兩個星期沒有更新你可以經下列網址查詢進度（切勿過度頻繁地查詢進度，否則只會減慢你的護照申請速度)

查詢網址 ( Webchat )：

正常處理時間在四星期或六星期內

HMPO > DX > DHL

當你的護照簽發後會由DHL送至府上，HMPO 會用 DX 從英國送出到 DHL，DHL會於收件後以短訊方式通知你大約送達日期。如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。

新護照

收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

一定要有齊三段，次序不會有影響。

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書 (CI, Certificate of Identity)，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

如閣下是 INCLUDE CHILD ，是不會有英國護照 ( 包括BNO ) 的記錄。

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

如果你在換領身份證時有更改或加上英文姓名，又沒有改名契，需要到民政署宣誓。宣誓聲明書需要用英文自行草擬。

This is certify that FXXX Axx Bxx addition the name to FXXX Axx Bxx AMY,
the bearer of Hong Kong Permanent Identity Card No.XXXXXX(X) & date of birth is XX-XX-19XX.

地址證明

Sorry 借位宣傳

No time to die

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

( under maintainence )

由殘酷的小賓周提供

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

2019年11月尾數字

泰吾士報講Patel vs Raab
留意到報道中提及BNO嘅數字
不過我睇唔到截數日期
僅供參考

Ms Patel , the home secretary, is seeking to relax immigration rules for holders of British national (overseas) (BNO) passports, a document created as Britain returned Hong Kong to China in 1997.

Up to 248,000 people hold BNO passports, but they are not UK citizens, nor entitled to live in the UK, and can only visit for up to six months.

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

借po

發動世界級遊行！Who stand with us世界巡遊！

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊 (71) 2019年BNO有效護照數量爆升至248,000

『薪火post』BNO續期資訊 (70) 2019年BNO有效護照數量爆升

『薪火post』BNO續期資訊 (69) 為墜樓手足禱告

『薪火post』BNO續期資訊(68) 佛系續期

『薪火post』BNO續期資訊(67) 真。BREXIT

『薪火post』BNO續期資訊(66) 頭POST有WEBCHAT LINK

『薪火post』BNO續期資訊(65) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(64) 先睇頭POST同DOC後先問問題之Join Q改咗名

『薪火post』BNO續期資訊(63) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(62) 先睇頭POST同DOC後先問問題之GOOD NEWS IS NO NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(61) 先睇頭POST同DOC後先問問題之NO NEWS IS GOOD NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(60) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 1 December 2019 by HeiMore

開post template:

(突發）英國戰線要錢又要人

上次追擊何已完個博士學位果位仁兄 Luke De Pulford 都係黎自 lee 度

上個POST用咗7日
後果自負
後果自負

新post留名，生意興隆！God save the Queen！

輕輕推

DHL on the way 好緊張

十萬火急，有無巴絲有經驗
係外地唔見bno同所有證件
(用bno出入境）而家已經報完警拎咗報失紙
-》去英國駐外使領館迅速補領緊急護照
通常係咪即日可以補領到本護照架 後日要飛番hk

新post輕輕一tui

收到後記得核對清楚內頁，隨時中獎！

Push

問英國駐外使領館
比機票佢睇

正常情況半日已經出到Emergency passport (米白色封面)，唔使太擔心！

最緊要知道領事館辦公時間，祝一切順利！

我外遊時證件同大額外幣一定放落呢類證件袋貼身攜帶，就算沖涼都帶埋入浴室..

強帖lm

申請中。諗緊父母出世紙比唔比正本好

香港出世？驚既話申請核證副本寄去囉！

副簽嗰到其中一個認可嘅係專業團體嘅會員，想問吓有冇一個係佢認可嘅專業團體list? 因為有朋友想搵我副簽但我唔肯定自己個membership佢承唔承認

突發，11月尾寄出嘅ecship終於到左英國

我聽日諗住寄
佢要我出世紙同爸媽結婚證書
但見到有巴打話佢無比返你地
你地多唔多人會比正本佢地
定係彩色copy比佢地都ok?

我彩色副本都ok

巴打去邊？

No news is good news.

兩份件寫晒T Chan都寄到

真係睇彩數，簡寫唔一定會打回頭，我個2份當初都係填簡寫都無打回頭

係咪掛住投票，啲人唔得閒處理我個application ？我又唔係lost case ，文件齊

LM

大家張證件相係自己用手機影定出面影相舖影呢???

我呢兩日都係咁諗

上個post有個巴打同我同一日document received & application being processed ，佢已經approve 咗，我仲等緊

我諗佢哋唔係跟文件接收到嘅時間嚟處理

留明

有錢就俾錢攞核證副本，無錢就清晰底面彩影，自做文件成A4 size印出嚟，要補正本先俾正本佢，因為沒收咗皇冠頭正本，好多時佢哋覆話所有嘢已俾返晒！但第二次問攞正本，就肯肯定個pe收咗文件先批你，所以就算有事，都可以追瘦佢，好過一開俾咗唔見咗，無人認頭而不了了之！

無詳細list講個信字，你照簽啦，需要更多資料時hmpo會搵你。

話咗慢少有失

沒收係一次都嫌多，呢度唔止一次，有錢去政府攞幾多都得，無錢手機機完彩印出嚟，自做文件亦得，會補時先再俾正本會安全啲。

聖誕前....聖誕前....到手！

兩樣都得，手機影最緊要背景平，清晰無背影！

手機ok啦

保守黨大勝

一向都係，求其攞到就做，當太多時一定係咁，我以前工作經驗俾我知，無人理次序，只求就手！

英鎊升

拎到記得多謝uncle

英國9月尾收到我份文件到依家仲係處理中, 問佢可唔可以快O的, 佢話有唔滿意就叫我去投訴, 真係比佢吹漲

依家d人咁串既咩

做到炆

你係咩case 先？

我係彩色copy, 16號dhl 收bno

唔好意思，爬左文，睇左q & a 都唔明

34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。

1. 佢地離婚，政府果時會收左張結婚證明
2. 我交唔到，咁寫信解釋，寫佢地離婚比人收左證書嗎？

每日多批一千，收表可能仲多，lost case無數，處理部門人手不足手腳慢，日日無數香港人過嚟聯絡，而合資格申請人仍未過十分之一，情況只會不斷惡化！

寫信話交唔到結婚證書，理由你自己寫返。注意無需透露過多個人私隱！

唔知點解申請過程中無問我入父母資料，但又交到上去😅

2號去左寄一份speedpost一份掛號，speedpost個份琴晚已經printed and sent，掛號個份仲未到英國

多得滯，無位上機，等吓，有時兩三星期等閒事，寄郵局有時要耐性，何況非常時期加上聖誕截郵。

個fd覺得貴話幫佢寄掛號就得，我自己個份就寄左speedpost
我都唔敢同佢講我個份已經sent

CANCEL護照
填手機NUMBER
填8個字 或 加埋852 都唔得o既

Please check the form

Telephone number can only contain numbers, spaces and +()-

+852手機號碼，試試！

呢個填YES OR NO ?
小朋友o個時渣BNO
我唔知係咪唯一一本喎

豐儉由人，風險自決。結果一樣，過程俾啲耐性，speed post 都試過寄兩星期，不過慢嘅機會再低啲，由於期望有落差，一係寄郵局掛號，要快就寄fedex/ups，價錢唔貴得多$300以下，但幾乎無試過慢。去郵局就要有心裡準備慢，驚嘅真係要考慮清楚，但失件嘅仍係少！正常英國空郵掛號只需4個工作天咋，呢兩三個月係好唔正常，亦表示真係好多人續緊。

好難講，兒童證5年期，一般如果97前到期，而有外遊需要，正常會續，但如果到期係97後，好有機會無續！你應該試吓搵佢出嚟，問吓父母有無續過，你個人歷史其實呢度無人清楚。

小弟97時大約9歲
97後就轉左特衰護照
正常人會唔會一出世BB時期就順手申請埋BNO?
如果5年期的話 咪5歲時咪續左本新兒童BNO?!

PS 問老母巢過 佢兩個本舊BNO 仲健在 我o個本dum左

你出bno時有身份證，所以身份證申次登記日期，就係你bno個發出時間。另外佢哋應該知你有無續吧！佢自己兩本喺度，點會掉咗你嗰本，細路先係心肝椗，唔會無咗你本證，而且重要證件通常放一齊添，收埋咗多過掉咗佢。呢啲你第時做咗父母先會明！或者你好可能係included child，無自己舊證都唔定。你根據身份證申次發出日期去推斷一下啦。

report lost, 已有ref no

禮貌地再webchat，問佢有無欠咗啲乜，而唔係催佢快啲！會唔會副署有無問題，有可以搵緊副署人攞資料。lost case耐啲好正常，當然有ref no理應再快啲。

佢話依家正常處理中, 有問題會通知你喎, 我老婆同我一齊寄, 佢11月頭已經收到護照

我試過再收多次ref no先批
9月中入q上星期先批

Application being processed 4:45pm on 23 September 2019
Documents received 11:59am on 23 September 2019
Report Loss case

同我差唔多
分分鐘你又同我一樣遲d再收多次report lost email

我無lost case ref number

咁完全係2回事了
未攪掂報失程序冇得出住

想問如果最近續緊特衰,係咪應該等拎左新證先用新證申請BNO?

當然，唔係你點彩影俾英國？

想問下，我老竇係bc
但我老竇一直冇幫我搞bc嗰啲，所以可以證明我係bc嘅文件都冇，cert又冇，而且我又過咗18，係咪冇得by descent 咁申請bc

利申宜家得特衰

又要幫搞申請
留名先

搵佢張CERT你出世未
未就by descent

佢拎嗰陣出咗世
但係咪冇文件可以證明我係by descent
咁我係咪可以直接apply 個passport

你應該有自己一張CERT

冇...應該收得皮

佢攞CERT你又出咗世
正常會問有咩家人
問佢有冇同你攞CERT
如果冇就要驗吓DNA

屌我自膠打錯咗...
佢拎咗我先出世

寫T Chan都收到
好明顯同收件人個名無關
而係份件啲餡搞錯咗

利申 文件已收 差passport

乜柒都唔洗做
淨係搵返張cert出嚟 同埋佢哋結婚證書
加埋自己嘅文件
俾錢！

今次幫人整用e-Express都遲左，11月尾寄真係足足14個工作天先去到HMPO，以往5-6個工作天左右就到，可能又臨近聖誕

BC + BNO OBS

長假期正常情況

我睇英國銀行假期係25同26號.
都唔係咩長假期呀.
利申: 尋日EMS寄出, 無限既等待開始

E-express 只係普通空郵，加多四次信件位置通知，地位唔夠掛號，掛號失件仲有錢賠，不過豐儉由人啦！

跟東方巴呢個做法啦，最新鮮熱辣新bc，跟佢做法無錯㗎喇，最緊要老竇張入籍證明，無咗都應該可以補返。

E-express都有錢賠架

要買保險先有, 唔係咩都冇.

你試過申請賠償就知咩事

新BNO係咪轉左紅色？
諗住寄彩色影印出世紙博下。張正本幾十年就嚟散晒

轉左藍色先岩

未

去馬啦，再要你正本再打算啦，記得底面彩印，做到A4都得，清晰！

轉左真係要掉左本特衰.一陣拎Q錯就仆街

大大個帝國紋章封面，咁都認錯？

老媽子續2星期批咗，佢有副簽有舊果本

我都係2號寄掛號，到而家仲係無了期等

佢地有舊證都要副簽?
唔係FIRST ADULT吧?
咁都唔敢幫老媽子攪
都唔知佢識咩人幫佢簽

其實分別用BNO同廁板去外地黎講
佢地點分你係同一人?
定係會當兩個人咁？
或者只係靠指模同影相黎辨認？

Aliases?

我都係彩印, 兩日就批左

成袋一齊等

無續太耐就要副署，無關是否成年人，或第幾次續。

舊時真係認唔到，所以占士邦出出入入周圍溝女。自從美國口岸收集更多個人資訊特徵，其他各國都各自有收集，佢哋想點咪就係想辨識返所有人囉，咁會唔會有指紋辨識同人面識別？國內都用到出神入化算低科技，外國你話呢？

收左本bno, 見佢寫左the holder is not required to sign 係右下角, 係咪唔洗理佢
When you don’t need to sign
You don’t need to sign your new passport if:

you’re aged 11 or under
you can’t sign because of a disability
The passport will show ‘the holder is not required to sign’ on the page with your name and photo on it.
但係我又唔係殘廢

cancel bno收到email叫話打番過去
自問英文有限公司
有無人可以教下路
就咁打電話過英國 IDD會唔會好甘

WEBCHAT

全名、出生日期同HKID Number

我05到期 ，要副簽。 岩岩有個拎UK passport同事喺度搞掂。佢同我講已經簽左十幾份

你就好喇BC二代
小弟得本垃圾BNO
攪到要係過入境處關時扮BC

打左過去 可能頂唔順我D英文 講到尾
佢叫我send email比佢 寫番呢三味

oh my goodest english

有無話用邊個e-mail俾佢

就咁reply對上個email(無聽錯的話)

我想問下身份證要一版印晒2面定分開2版印？

我有少少背影，但online check佢無reject我，我照交左

一版影哂兩面都無問題

各位巴絲，小女子有啲confuse!!
我本身已經打左去英國報失左，點知同一日我就搵番本bno，咁我就無理世事，用番正常程序去登記同寄過去。同樣一齊寄去嘅全部都approved，我個份就一直hold。
有無人有同樣情況呀？

副簽無問題，文件無問題

同一齊寄去既隔hold幾耐先

Ok Brian Problem

前晚收到bno啦
前前後後都係兩個星期左右 我係同埋屋企人整 共兩份 都係一個人一個公文袋 但由於唔係一份 安全起見我係每分文件都貼左張post-it 標埋邊份係共用文件 寄件都係用EMS其實都好快到 最後收仲快 啲資料同本BNO同一日收到哂 無唔見文件

老母見到bno勁讚好靚 好想快啲旅行開齋

冇家變好事

【英國戰線報捷】但革命尚未成功

老母係黃 老豆係藍，但都叫我快啲去續
好可笑

藍有個特點，就係唔理政見政治，只係有荀野就會去申請
我都見唔少

無錯，以唔執輸既心態當年幫我申請

有無人10月being processed 到依家都未話approve

我同你同日呀師兄

幫朋友問問，睇左置頂但都仲有疑惑

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符哂 但從未有過BNO係咪都叫有資格申請整本BNO?

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份

再唔信嘅可以試埋SAR

一版上下兩面影像

通常中晒嘅原因，係佢因為申請bno而11歲前出身份證！至於從未有過，主要係父母講，點解？因為有啲係included child ，佢無獨立申請過，但父母其中一本有加佢名，就已登記咗bno，可以自己申請，但記得寄埋嗰本有佢名嘅父/母bno。仲有啲當然父母唔記得，又或是心照原因，唔想佢再有bno...

佢哋最鍾意就係揸外國護照！

由打去confirm 報失開始，你已正式行報失隊，近期資料顯示兩個月甚至三個月先批到，就算寄埋舊證都唔會快，而且會沒收舊證。其實早啲搵返出嚟，唔使報失，肯定最快！

到時pe睇完，唔得先會再叫你上載過！

護旗手全面進場

我是護旗手

成功搵返自己嘅身份
要多謝一眾幫過我嘅手足
包括希魔 所記 酸民治日鮮 其他無名英雄
多謝兩位PE

最緊要多謝女王陛下
97後一直冇離開過我
我會永遠效忠女王陛下

請鑒賞我本護照

問過d 9月未

終於實測咗BNO去泡菜國 入境同出境都係英文提示 冇咗之前有啲巴打反映係殘體+支話嘅問題

用到自助出境機

退稅 繼續都係做唔到市區/退稅機退稅 要做最傳統嘅機場櫃位退稅 如果有鋪頭問你拎passport 直接同佢講自己去機場做就得

退稅流程：
係有tax refund標誌嘅舖頭買夠三萬韓圜嘢
記得埋單問佢拎退稅單（做唔到現場退稅都可以問佢拎）
退稅單上面要填名 passport no. 國籍 地址 信用卡號碼
執行李將退稅嗰堆野放係同一個篋
去到機場check in先 同地勤講邊個篋要tax refund 佢磅完就會俾返個篋你
拎個篋退稅櫃枱（係大型物件托運附近）同佢講要退稅（條撚樣一定會叫你去退稅機 你有時間就去扮下野 再同佢講唔得）
俾晒啲單佢tick tick tick dup印 會叫你開個篋俾佢睇 睇完係隔離個大型物件托運寄咗佢就得
最後過關係Gate28隔離拎返錢就得 可以揀美金/Yen/支幣

其實有冇得投訴BNO冇得市區退稅

巴打你點續？

God save the Queen

打咗廿幾年飛機都未醒

多啲人用bno去韓國，有需求有壓力，自然推動到佢哋搞自助啦！

BC

佢係新申請bc，老竇有入籍證書，交齊文件就得咗了！

正牙花旗國免簽證

有兩本有效英國護照

BNO靠身分證大法
BC靠繼承老豆

不要迷戀哥
兩本嘢好貴架

FAQ第16點唔該改改佢

好似比兩次錢

點改

16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO印刷錯誤，等吓喇

唔止
HMPO收我兩次錢
3次DHL
1次fedex
1次空郵掛號

但有BC

巴打可唔可以分享吓點樣去申請bc

繼承老豆

巴打係bc by descent

佢屋企人係

表示十月頭同時申請報失BNO同renew BNO, 交晒錢, 寄晒文件, 問過online adviser又無野漏。。。
到上個禮拜先email通知我cancel 咗我本lost passport, renew BNO 都仲係"being processed"
有冇人都要等咁耐架？

【仲有冇火？？】1231築人鏈 1月1日街上見！！！！

原來你係#99果位巴打
你問下老豆老母有冇張咁嘅嘢
仲要係Section 1(1)

今日滿心歡喜等到DHL派件 點知原來係比番舊文件先
本野要等到星期一先到

呢度有唔少巴絲都係報失兼renew，九月等到而家，應該係太多人申請，耐心等下啦！

爭咁遠既
我係兩份件一齊收

差不多三個半月...

點解世伯會有張咁嘅嘢嘅？世伯係專業人士定係早幾耐已經係BC?

頸都長

1990年居英權計劃

我諗我老豆屬於企業家掛
求其開間公司做老闆就搞掂

計分
夠高分就有

咁點解拿左唔去英國？

點解之前去韓國囉本BNO整自助入出入境佢地話唔搞嘅

有無巴打知BNO點樣申請印尼VISA?

自助入境冇係因為bno張晶片冇指紋係入面（好似係）
但出境可以自助就因為入境個陣泡菜留咗你指紋

就係攞咗先唔洗去英國

特衰有將指紋放入晶片？

藍屍 大中華膠

完

入境處有你指紋

澳門仲衰就係少數有加入指紋成生物特徵嘅護照，估唔到世界上嘅少數包括香港喎！世界標準最基本係相片做生物特徵而已，大部分國家只能於關口向旅客收集其他特徵資料如指紋，不過未來會唔會將更多個人私隱落護照晶片內？睇有關政府同有關國民對此有無話語權了。

係咪真有其事？

都有一個星期啦。
是咪要打去同英國佬傾偈

但係我由頭到尾都無收過佢lost and stolen個reference number啵，佢仲send email同我講我個lost and stolen report has not be cancelled
之後我就再reply佢話我搵番之類。

求教學之後可以點做

好明顯你唔係！有兩本英國護照任使，可以多啲四圍去，吸爆兩本護照佢。至於你老竇係唔係呢......bdtc 肯定無啦，如果佢有登記bno，仲會唔會再使錢測試下可唔可以續？其實做咗正式bc，仲會點會理以前舊嗰個二等國籍？升咗級就算無咗舊都好正常吧！

一係等，事實上有唔少人等緊，佢哋有人有ref no亦有人無，有啲攞埋護照都真係重來無收過ref no ，有啲三個月終於批出！你亦可以webchat 問佢有無嘢欠，副署有無問題，但如果你之前問過，相信亦只會重複答案！點解咁耐，就係以前唔續，依家大家谷晒去搞，你叫人仲可以點快？

其實最擔心係自己姐
就算10年後兩本護照過期 兩本都會一齊續

不過可以試吓SAR老豆bno身份有冇喪失

咁你咪幫手查吓，查到返嚟話俾大家知，紅字是否真確

我見有dBNO如果同時係BC obersvation會寫 This passport holder is also a British Citizen（反之亦然）
做乜又改observeration顯示雙國籍方式

我攞咗BNO先攞BC
BC寫我有BNO都好正常
呢個問題可以10年後續證再答你

不如就依家打去英國同佢講兩本護照都唔見左

每本等幾個月

想講有新移民勇武派（男女都有）手足同本大帝喊住講：BNO/居英權BC哥哥姐姐們要保住血脈到歐洲/🇬🇧讓呢個香港民旅可以係海外繼承落去

當時聽到我好心痛

點間第一張相上下日子唔夾

Bno冇得繼承

佢意思係平權後

唔關事啦，特區護照一樣無擺，外國好多入境機都係用人面識別，讀你本嘢入面晶片嘅相片做對比。

南韓依家可以做自助入境嘅，除咗香港之外就只有美國德國台灣澳門，無英國，所以BNO無份，單純係無傾。

今個星期六出發去德國幫本新BNO破處過聖誕，之後飛去英國過新年，有冇乜野需要留意？係咪應該排返Non-EU？

Non-EU
要印

爸媽用BNO去瑞士🇨🇭排EU有印

瑞士🇨🇭海關同我爸媽講： U both are dual nationality with HKID card, right?
佢哋:Yes
之後吸左印

[member]咁我都係排Non-EU，無謂面懵懵被人屌返過去！[member]

樓豬痴撚咗線呀

冇黎連登過零鐘，原來已經換聖誕emoji...

呀呀呀

有無巴打試過上網填完form但係過三個月無交文件

個system話會寄份嘢俾我，叫我等埋份嘢再決定下一步點做，但係等咗十二三日都未有

準備今晚打去問吓可唔可以另外申請多次，但係想知有無巴絲試過過咗deadline呢個情況

做咩事拖咁耐

要乜交乜，無嘅寫信解釋，最緊要身份證、特衰（如有）副本、舊證無就報失、地址證明正本，其他次要啲，要補都可以俾錢補到部分如出生紙之類。其實你問吓啦，佢哋都拖人兩三個月批，你過期問吓可否照交文件，不過有機會要你補相之類囉。

法國我無論排邊條隊都係無印

係其他網站睇過 之前出左新安排話依家續領bno唔需要再寄出世紙同父母結婚證明 係咪真

過咗期10幾年繼續要畀

唔該晒

我過左14年。要

我有俾出世紙副本、寫信話冇父母結婚證明只有身分證copy

唔好互相比較
每個case唔同
每個PE審批鬆緊都唔同

問條好on9 既問題
去歐洲排 non EU
海關正常會吸印
如果唔吸你地會唔會問返佢吸返

有無login 入去 Tracking page 話status 係咩?
其實佢係咪叫你搞副簽而你未做?

你申請多次咪要俾多次錢

終於收到
可以當聖誕禮物

11月29收新passport
但到今日仲未收到supporting documents

應該點做？

Webchat問下

寄DHL有85折, 如果近九龍灣既話

一般經驗都係過期愈耐，被要求提交愈多文件，好似我咁，過期16年，唔止父母出世紙同結婚證書，更要提交四位祖父母果d，但我另一位又係過期16年朋友續領，只需要父母結婚證書同自己出世紙就得，所以其實冇絕對，惟有申請時系統叫你交乜就交乜..

嗰頭偏到冇人有

今次聖誕想經過法國再入英國，因為未去過，但英國朋友叫我可以不去，因為法國並非我諗到咁美好，如果鍾意睇風景一定失望，地方污糟，人又冇禮貌... 巴打去過覺得如何？

每一個地方都有人冇禮貌同地方污糟架啦....
咁你邊度都唔使去.

唔係好偏嘅，都叫做可以由党鐵德福商場行/搭megabox shuttle過去嘅

請問
cancel bno 要需時幾耐?

因為自從幾日前 e mail覆佢姓名 出生日期 身份證冧巴
佢咁覆我
Thank you for your communication ,it has been noted.

you can now apply for your replacement BNO passport .

Your passport cancellation request will be processed and an agent will be in contact if they need any more information

Please ignore the automated Email you will receive.

唔係要有個註銷號碼先可以再繼續申請架咩?

改咗唔洗等ref. No好耐
利申早幾個月報lost都未收到ref. 已經拎咗本嘢

竟然
咁要update下頭post個google document

冇人update

佢咁講，我咁聽，我諗佢意思係就算名勝都唔係想象中咁好，如果去完德國，基本上唔使去法國... 其實呢一刻我仍然係心思思！

睇呢度就呢度喇

佢冇send ref no過來可能只係因為出咗ref no個陣直接畀咗officer所以先skip咗send ref no呢個步驟
有ref no係代表你的而且確係曾經有過bno
其餘而家續證所需要嘅條件(=你的而且確以前曾經完成登記同埋有過一本bno)之下
doc依然叫report lost嘅話等有ref no之後先apply for new bno其實係合理

會
但都係一面英國護照唔撚洗喇屌

之前用過特衰去台灣，而家轉用BNO 會唔會有問題？
係唔係會比人問

肯定有薺BNO就比錢

係身份證大法同SAR先要等REF.NO.
你係邊樣先

我報完lost 之後先apply
跟住佢問我有咩證據證明我有reg.到 bno
好彩之前有做SAR 要用返個封信覆佢
所以我覺得佢哋幾個部門啲關係唔係咁緊密

諗住下年年頭去
驚對方海關係都話唔洗吸
有d 海關職員好固執的
我個加籍朋友話叫我背定d bno 歷史

留機票

我照佢個網 篤篤下
咁我以前渣兒童bno 再比老母dum左
所以我揀lost bno
跟住咪照佢條link去填cancel bno囉
唔係咩身份證大法同sar
我有無理解錯啲咩

肯定有舊BNO就比錢

想去就去，但法國真係一個食老本既地方，唔好用去德國既心態去法國
仲有法國真係一個英文可以溝通唔到既地方，要有心理準備

28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍

離開巴黎其實法國係幾靚，有時間同機會應該要去一次

英籍人士話你知法國佬唔會care你有冇印

法國試過無印

法國我排乜queue都係無印

以前係咪第一次去台灣要去力寶攪簽證?去過一次就上網攪就得?我有冇記錯

而家都好似係第一次去要上力寶

問題就黎啦
我第一二三四次都係用廁板去
咁我下次用bno係咪網上攪定係要去力寶?

入台證係跟hkid唔係跟廁所板/bno, 都係就咁上網搞
唔通廁所板過期，我續左廁所板又要出力寶中心一次？

唔係話力寶收咗檔咩？

唔知啦所以先想知宜家點

即係入境時佢都要係我bno既字仔度搵番我hkid no.?

我第一次整已經係網上搞 不過特衰
我見之前啲人話bno 冇中文
所以入台證打返中文名就ok 都係網上搞

thx

香港或澳門崗世，第一次都唔洗

正解，香港出世，無論揸特衰定bno，直接去網簽，會入身份證同護照號碼，所以印出嚟就配對咗呢兩種證件，所以再用其他護照，佢哋用身份證一對，就搵返呢個人，至於問唔問，每一個IO都有權問，所以到時正常回答就得。

依家力寶無簽證搞，所有都網上搞，基本上內地出世，第一次去先要做正式台證，全部文件上載，信用卡收錢，一星期內批，一樣要自行打印台證出嚟，但必須彩色，可能因為有相片吧！之後再去就可以正常網簽了。

係咪全部都係落T Chan嫁？
岩岩收到sms，我同屋企人個份都係T Chan

Good luck to you la

唔好意思，想問下佢online upload相，係咪佢會幫你cut埋個size，eg 我upload張大過35mm x 45mm size嘅相就OK? 睇左好多淨係搵到一個sourece話有依個功能，所以想問下，感謝

因為係出面影左張相，佢個digital copy就咁寫600 x 750 pixel，所以唔知可唔可以就咁upload上去

男朋友個張佢有cut
cut 左 dddddddddd 頭髮

即係我照原檔掉上去，佢會幫我搞? cut唔cut唔緊要啦，最緊要佢接受

* "佢" 指 個system

係咪應該等份件無彈轉頭先打去改派送時間？

人名短寫未必派會彈回頭

利申兩份件都短寫 一樣照收到

都出到PASSPORT
睇你點姐

有冇人係最近收返supporting documents 係只收到正本果d (即old bno, 地址證明）
但影印本的id card copy and 特衰copy就冇寄返黎？

2號向郵局寄到今日都未有聲氣

我就覺得巴黎唔錯 可能因為我剩係去過巴黎
btw 我出入法國都俾人點去eu+冇印

如果歐洲都想去下意大利

德國都係無印

正常都係收copy

德國正常有印

唔好意思想問多樣野，我用illustrator cut完相應該save做RGB定CMYK

是旦就得....冇人理你

空郵掛號？
係就等下啦，呢期聖誕冇機位俾你封信上機

從graphic design同出版角度嚟講，digital就RGB，print出嚟嘅嘢先CMYK

可以即改，唔使等派第一次，佢最希望派一次，所以改適合時間送上屋企最好！

捉唔到路㗎，鍾意收就收，乜都有機會。

28/11 寄申請
16/12 收到新BNO

過期17年
有副簽

掛號平均兩三星期係有可能

所有 supporting doc 都寄返俾我

佢可以手機影，大半身自動cut，相舖影你無需擔心。

個system 會自動幫你cut 頭髮

我10號郵局寄空郵掛號，

依家係
Item has left our International Processing Centre
Heathrow Worldwide Distribution Centre, United Kingdom

巴打一樣？

我3號幫朋友寄掛號個份宜家仲係咁喎
06-12-2019 10:37 香港 已交付運輸公司/出發前往目的地

我今日先寄實1月頭先到

EMS應該最遲聖誕節之後會到

聖誕尤其是，以前仲有提截郵日期，以保證聖誕前到。

聖誕好多件
等下
平時空郵掛號3-4日乜都到

依家唔得了，呢幾個月，做到一星期叫快了，要有兩星期嘅心理準備。

咁得意，我10號寄係

15-12-2019 16:03 英國 已離開海關／處理中心(目的地互換局)

老豆老母出世紙係交正本? 驚寄失

同佢講想要個印留念咪得

正常應該係交正本，不過見有少量巴絲被整唔見文件，你可以先嘗試副本，萬一過唔到骨而一定要你補交正本，到時可以去入境處俾錢申請張核證副本交去。

我都係
只收番住址證明
其他送比佢留念

佢哋收咗皇冠頭正本就恨錯難翻，彩影要清晰底面都要，就算再補正本，到時要追都肯定追到個pe，因為第一次太多人經手，個個都話無收過.....

前幾日終於收到了
我過期18年
唔計寄過去批到收到用左10日左右
我寄左：
舊bno
特區正本
出世紙正本
身分證彩色影印
銀行信（地址證明）
副簽（搵左一個做插畫師既朋友簽 佢拎bno)

冇比到：
父母出世紙
結婚證書 兩樣都係寫信解釋

成日覺得報lost交文件少好多
係續得耐d

我直情冇解釋到父母出世紙同結婚證書嗰啲，一樣照過都好快

係，因為直情搵返當年文件出嚟，而好可能係微型菲林，睇到眼矇，搵到重新入落現系統，既花時間又花精神，仲要人手不足......現已有過三個月嘅個案，而且時間不斷增長中......

Do you have any passports from other countries?
我答左YES
下一條問題

What nationality is written on your passport?
British Citizen
British National Overseas (usually resident in Hong Kong)
Other

佢係咪問緊現有護照 我渣特衰 應該答OTHER ?!

11月尾用左14個「工作天」先送達，臨近聖誕大家等下啦

Yes 上YouTube 搵下片會清晰好多

今日speedpost左

你續咩PASSPORT

點解係OTHER
佢續咩PASSPORT

我而家渣特衰
咪想攞番本BNO囉

佢應該問緊我而家手持護照上國籍 我有無理解錯

下 仆街 我填撚左bno
仲今日寄哂野 會否出事

佢問你本舊英國護照上面咩英國國籍
DOC有嘢UPDATE了

佢問你本舊英國護照上面咩英國國籍
BNO先係正確

咁多位，我前日申請左，爭副簽。原本搵左朋友簽但佢話已經幫手簽左兩個，話幫我簽埋怕俾人查
而家真係搵唔到人簽
而家唸住冇副簽照寄過去得唔得？我上網睇過有d冇副簽都申請到

我係成功report lost 既case
咁bno應該無錯喇
自己嚇自己

佢都怕
收錢幫人續BNO點算

BTW
寫信解釋

點解會咁嘅? 我係直接問 Which country were you born in?

比錢HMPO續特區護照

一開始填人在英國

我岩岩手癮試左次個path
填bno 同 other
最後都會跌落
Apply for a UK passport

Based on your answers, your passport was lost or stolen. You’re applying for a replacement adult passport.

If you want to change the name on this passport, we’ll ask for the details later on.

It should take 6 weeks to get a new passport.

可能又改咗
分辨到要副署就比副署
冇就唔洗

我就要俾
無咩影響喇咁

填到後面 OTHER會多少少野
我BACKWARD左

And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

地址證明 係咪一定呢個範圍之內
我電話續約張單 得唔得

英文名同地址

中移動續約封信黎
有英文名同英文地址
仲剛好夠1年
2018年12月的

我寄呢個 OK?

有好過冇
中移動
剛好夠1年

政府文件 銀行信最好

一年以上o既信唔係咁易搵
我新界姦田 中移易收d同平d
剛剛選舉封信 又新鮮得濟

the last 12 months
係12個月內

懶人包寫左

What nationality is written on your passport?”
閣下本舊英國護照上所記載的英國國籍。

點計都係bno喇應該

咁就隊封銀行信過去喇

If the person confirming your identity doesn’t have a UK or Irish passport, you also need a copy of their passport’s photo page.

我搵渣bno 朋友做副署
佢洗唔洗彩印佢本bno

BNO咩國籍黎

你問下自己BNO係咪UKpassport先...

錢又交埋
表又印埋
聽日搵條契弟簽左佢

質比佢簽就岩啦

咁我又怕誤解佢僅指本土國民之類..

頭先問舊passport咩國藉 我差d瀨野

唔會啦
BNO都係英國國籍

只少呢點英國政府都仲係一視同仁

我初初都諗住用選舉信做住址證明
跟住一望...中文地址 完

我寄自己張大皇冠正本過去時，未知世途險惡，未知HMPO職員咁俹簁，所以冇驚遺失，反而因為摺埋幾十年，摺痕已經梅晒，驚職員粗手粗腳將張出世紙分屍，好彩最後可以保持完整寄返黎..

聽聞之前有一班人走咗去投訴先死死氣改英文
同埋想知道入韓國係30日定90日免簽

上面係10月10過期，下面寫12月10。而且幾時又係註項到加多句過期。到時兩頁都唔夠寫。。

應該用that passport?

原來係講緊本BNO

其實上面有兩本passport
連登壞撚咗

係講緊本BC註項第3點個過期日，唔講都唔知係講緊BNO，因為用”This passport”以為講緊本BC.

到我啦
係咪到咗呢個stage就好快？

4日搞掂

其實32頁好似真係唔係好夠用

其實係咪第一次申請先要交咁多文件？ 之後再續期係咪畀錢 寄返本舊護照返去就得？

美麗的誤會

身份證同地址證明最基本，加埋其他外國護照副本。

痴線，有人話幫朋友都簽十幾二十個，怕乜呢，所謂查都係問返佢啲簡單嘢，亦唔係查佢惡意亂幫人簽，佢思想錯誤，佢一定未試過自己副署人被查嗰種無奈與等待！

真係睇你飛邊度同埋飛幾密，
好似我呢啲一年先去得2次旅行既窮撚可能十年先用得一半

我由18年開始用BNO係市區退稅機退稅都退到喎

係去啲要簽證嘅地方呀曬啲位

我想問下我咁樣姐係點？有冇ching試過？姐係hmpo度拎返我個bno passport？

其實地址證明係咪一定要政府信？？

我朋友話佢冇政府信用銀行信用卡statement得唔得

FAQ睇咗未

你上嚟睇開都應該知，銀行信近期少彈咗，但唔係係，預約圖書都係政府信，選民通知書如果英文都可以。

稅單？

要Print 幾耐？😭
我怕佢地聖誕就放慢手腳

無話邊樣一定得, 係睇幫你處理果個人既心情
我就print HSBC信用卡電子月結單就得左
成堆文件全部都係副本無比正本

DHL有無人試過用LOCKER收? 定係一定要速遞中心真人簽收?

不如打熱線搵善解人意嘅客戶服務主任，一定能解決閣下心中疑問。

從我七月收到新續領BNO後，已經前後幫五個朋友做副簽，當中有四個已經成功收到新passport，所以完全唔覺幫真正認識朋友副簽有乜問題，又唔係簽一千幾百個黎搵錢！你朋友太多慮喇！

Why not

ip 都唔駛Check，希望屯門可以立國

西鐵線變歐洲之星，橫跨幾個國家
屯門國，元朗國，荃灣國

嘩....乜你D 進度咁快既....

特快批核

其實如果齊件又有寄埋舊 bno 過去，
由 received 到 approved 兼 sent out，
3日算係正常時間

事實上係得30日

唔得 試晒樂天mart即時退 橙機Global Tax 藍機Kisok都唔得
其中得藍機會Scan到GBN但都唔俾你退稅

Locker收 輕鬆 但合作商啲櫃好隱蔽

我一月份去再試下
我好記得退到係因為我第一次係柒柒下退左現金

齊文件又唔係lost case/included child case一般兩三日就批

我轉左LOCKER, 因為公司樓下就有一個

你用咩寄去uk ?

5號你心比錢, 9號HMPO已經收到

想問下有無懶人包要寄乜
想一次過 寄哂，唔想後補又後補

無，每個人都唔同，佢要乜俾乜，唔好俾多餘嘢，交唔到寫信解釋，同埋睇doc多一次保平安！

即係要做完網上份野 先知要比咩過去？

係,填晒野比晒錢佢就會比個清單你執

唔該...想問下countersign form唔摺得但係巢左少少得唔得？有少少痕咁，我冇摺但係放入袋嗰陣整巢左......

試過 Locker ok

Speedpost

得

我用speedpost，13號寄，16號已到英國，而家等派件

9月 23終於批

lost case
9月23 doc received
12月17 approved

區選張投票通知書呢
如果係英文地址加英文名就OK

點解你快過我, 我都係SPEEDPOST...
12/12/2019 17:53
Delivery Agent -HONG KONG - PTT…+Delivery Agent - HONG KONG - PTT
Despatched to the UK
12/12/2019 17:05
Delivery Agent -HONG KONG - PTT…+Delivery Agent - HONG KONG - PTT
Prepared for despatch to the UK
12/12/2019 13:18
Delivery Agent -HONG KONG…+Delivery Agent - HONG KONG
Collected

你係咪用EMS

係呀 EMS 呀，
可唔可cap ems 個 tracking 睇睇

上面果張就係我嘅

有冇D一路都續開既可以講下係咪唔駛點交文件
相信以後都唔駛搵咁多野續

doc咪有答案囉

我都咗幾次，都話係咯！

你sure入境提示出返英文

其實出境都可以用e道 因為入境影咗相

乜而家仁川唔扔印 只畀入境紙？同埋有殘體字？

仁川而家用入境紙 無印

自己冇份就幫晒身邊d人搞希望佢地走到ge都有得走
感謝巴打doc file入面的詳細資訊
幫男友搞BNO
首先report lost, 打電話過去
寄左佢父母身份證副本, BNO/BDTC副本, 本人出世紙副本, 地鐵同埋銀行信做住址證明
有寫信講已經無法提供佢父母ge結婚證明
29/11再補填form LS01
岩岩入去睇下發現已經Approve左
睇完巴打們d post仲擔心會有排搞, 希望christmas前可以見到
btw, 我由頭到尾都冇收過report lost個reference no.

你男友真幸福！不過父母身份證同護照完全無關，亦代替唔到其他文件，更暴露更多個人私隱！再幫其他人嘅切戒！

仆街啦，打咗去hk post 問， 佢話幫我向英國查詢，即係凍過水啦，本舊BNO 同 出世紙正本，老豆老母結婚証書。

唔一定既
可能分2次回既

唔係回呀，係寄去呀

咁祝好運

唔好驚住，係可以慢嘅，而且好多時就慢喺英國國際郵件中心！試過話唔見，回埋水，但一個月後爭啲寄第二次時，HMPO 收到件！呢樣已講咗好多次！你問咗回水條款先，另外小小耐性，好多時兩星期內自動出現，通常呢啲因為海關扣關而已！仲有，講好多次寄正本證書係高危，有錢倒不如出核證副本！

扣關都應該show 出來話扣咗嘛，而家無更新。

我估可能成袋嘢唔知去咗邊
耐唔耐就會有呢啲事發生

我係咪擦緊最長申請時間

好多原因，佢哋皇家郵政一樣係俹簁！多件上唔到車，放埋一邊，或是見唔到優先次序，亦試過整路壞車，總之一日未到一日都擔心，所以寄郵局就係要接受呢樣嘢，試過掛號又快過speed post 添！所以兩百幾蚊不如寄fedex/ups，一樣價錢接近唔過三舊，但肯定唔使擔心慢！使命必達添！郵局寄嘢咁耐以嚟，失件唔係無，真係少嘅，通常上嚟叫春幾嘢，同時去郵局查詢一吓，轉頭無耐又行返了！你試吓睇一個月甚至兩個月post，就發覺依家非常時期，兩星期總有一次speed post慢，掛號直情唔使講了，臨近聖誕，呢啲情況只有更多！所以你快啲搵定點回水，一過期就申請回水，份件如果真係遲過聖誕先行下一步啦，最緊要俾啲耐性，下一關hmpo一樣無路捉！

見唔到優先，一擺埋一邊，堆積如山！

EMS都見唔到優先....真係仆街.
上次自己申請寄掛號, 一切正常.
今次同老婆申請寄EMS 出事.

今日通知左HK POST. EMAIL左 EMS張WAYBILL比佢地, 佢地話會開FILE, 問返英國. 而家等佢再覆. EMS寫寄Liverpool 3-4工作日後已經係DELAY可以CLAIM返個郵費.
至於唔見左D 文件, 果度真係有排煩.

唔係你份件嘅問題，通常係成袋一齊出問題，總之唔係得你一個，而好可能有堆人同你一樣。唔使打定輸數，聖誕前應該有去向俾你知道。至於文件有錢實出到張新嘅，皇冠頭當然再見了，份件就算出現返，你仲要過hmpo呢關！仲要唔係自己嘅文件添！我只能夠同你講樂觀啲，應該返到嚟嘅，心一急就諗唔到嘢，冷靜啲，應該無事嘅！

想請教下報失果part打比英國係咪需要硬食長途電話費

Skype

Sd email 話打唔到電話
Email俾資料都得

SKYPE
報失講左3分38秒
一共HK$ 1.10
夠平..但我入左30蚊

Skype 頭一個月有免費400分鐘打電話
一定夠用

想問兩本頭果幾頁嘅standard wordings 仍然係歐盟咁多個成員國嘅語文定係唔同？

我睇網上d 片佢地都有本舊既passport

我無舊果本,唔見左 點填果part 舊 passport 資料？
係咪要去差館講失領？問佢拎張證明

頭Post有講，不如睇睇doc，睇完你應該知點做法。

多謝提醒 睇左知點做了

巴打試過？

Thank you巴打我試試

係 之後就成功報lost 有ref no
依家寄緊份野去英國了

Thanks bro
程序係：上網報失>等佢email覆話call佢>再email 覆佢話打唔到長途>等佢成功通知？
Btw, 介唔介意等左幾耐？

似乎呢樣嘢可以入doc，你講一講詳情俾大家參詳下，

25/10 報
20/11 取消到

份野係副簽果d 應該唔係你講果隻

多國語言

感謝各位教路！
由8月想續但一直未的起心肝搞，之後一路追post，再一次過幫自己同屋企人續，12月2號apply，啱啱新鮮收到了

但同一日幫朋友寄個份掛號仍然無聲氣

我試過照做
覆左佢EMAIL後一兩日就有REF NO
但係遞晒表申請等左兩個幾月佢再重SEND一個相同REF NO比我
之後先批

唔知點解會咁

冇計啦我英文麻麻又真係打唔通
到時溝通唔到都係叫我EMAIL覆

9月3嘅我，仲係度

我9月3

睇DOC

16寄 speedpost update 左今日成功派遞

依家得HM果到update 好心急

唔係好明，個程序唔係上網申請>收email打電話>唔打電話轉email覆>等批成功報失？
定你講緊批bno申請？

係呀跟足方法成功報失
之後就同大家一樣收到REF NO就正式入FORM寄文件
點知兩個幾月都未批
佢又再用另一EMAIL ACC SEND多次相同既REF NO比我
之後過一兩日就APPROVED
我先覺得之前咁耐都未批其實都係CLICK左係報失問題。。。

咁係佢地問題sosad

想問多句係冇打電話，直接email覆？大概點覆？
你會唔會第一次冇掛號寄失？佢有無出email你成功cancel lost bno?

份文件啱啱送到佢地office
希望可以快啲搞掂送返黎比我一月中可以用

我都係，仲未收到sms

我打過打唔通之後用EMAIL問佢可否EMAIL同佢核對資料
佢話OK
比晒資料佢一日左右就有REF NO既EMAIL話成功報失了
之後掛號順利完全冇問題
入左Q兩個幾月又收多次成功報失既EMAIL。。。

吓咁奇怪。途中冇問下個情況？則係兩個月後再收ref no email多兩日先收到bno renew approved, 再安排寄bno比你？
Btw, 多謝巴打耐心解答

尋日份件到咗英國，今日就收到sms

咁可能我聽日

我仲要遲你一日寄

冇問啦
我見有D都兩三個月
廢事打擾佢地了廢事越追越禍
最後成功拎到就算LU

w t f你用咩寄

ems

姐係speedpost?

yes

17號寄17號就收到sms?

記錯咗，我13號寄，17號到英國，今日就收到sms

Being processed 之後隔咁耐
我都being processed緊

終於出現啦

我2號寄，句野都係
06-12-2019 10:37 香港 已交付運輸公司/出發前往目的地

連時間都一樣

都講咗啦，轉過頭又出嚟嚟，呢期同老虎有交代啦，仲唔硬過碌䉀！

咁我都無咁擔心，好驚幫佢寄到唔見哂d野

我14號寄，17已經到左

同幾個同事一齊寄 佢地依家approve哂仲要寄出埋
我仲未approve

8月申請到依家終於批左
Lost case再加改過名 但又無改名契

巴打係咪寄去Liverpool?

我去查詢左，郵政署話6號就上左機去左英國，佢再幫我追下個邊點解咁耐喎

有朋友3號寄都到左

我都係3號，郵局一開我就去左寄

個主任話會再幫我跟，佢自己都話正常唔會咁耐

我都去郵局問左，話check到已經到左當地，但可能太多件做唔切積哂係度，宜家截左郵，可能要一月尾先會handle到我地個份

韓國實測左
唔係間間鋪都read 到BNO 做退稅
所以有d 要去機場整

請問第一次用特區果本 第2次用bno入境係咪完全無問題

其實截郵呢D情況係咪用DHL呢D解決到?
截郵只係截普通郵局?

我第一次去都係用bno 呀
但係我之前睇其他巴絲有話日韓台轉用bno都無問題，日本可能check id card

啱啱收到sms同email話收到我份件

一星期前用BNO由東京成田入境，完全無阻滯，無問我id card。

之前用特衰入過東京羽田，大阪。

截郵係保證聖誕前到，因為佳節前郵件量大，但唔代表截咗就唔郁，郵政服務係無停止過，只不過依家每日起碼一千個申請，一半用郵局寄，個體積重量都唔係少嘢！速遞貴咗快而且服務質素全由速遞商控制，唔同郵局交由他國郵政系統，所以錢用在邊，自己衡量，郵局提供相宜價錢，但可能慢嘅服務，不過相對兩三個月批核等待，兩星期其實唔算乜吖！豐儉由人，風險自決！

我就係想知如果係D公司既商業件
我明明急既專登用速遞去送你攪我半個月咩都死
所以先諗速遞公司冇理由有截郵呢D野吧?只有郵局先有?

日本入境唔會要你id
用過特衰,跟手再用BNO入境冇問題

都要睇佢routing係點
DHL有貨機直去到德國hub咪大啲機會早走到囉
當然最後都係睇有幾多嘢等上機肚

其實如果真心急嘅話要再畀多舊錢買time certain service

我3月26交表
5月14號先通過，印我本「歡樂卡」

利申：正值舊系統末期
HMPO電郵左我都無收到，搵過SPAM都無
結果追問先知原來成兩個禮拜前寄左電郵要我Counterstrike兼抄書，死線過5日就到
好彩臨LAST搵到人簽我
寄到去第朝本野就印好，再第晚收短訊話「歡樂卡」發左包

耐過我請踩

你49日咋

我齊野都兩個半月啦

幾號送到hmpo?

嘩 好彩早幾個月續咗

琴日

我幫屋企人申請，都係尋日送到HMPO, 未轉documents received.

合理，一件一件放既話係遲黎先上岸

頂，本新bno唔小心用咗藍筆簽

岩岩話收到我份doc

我想問e 家係咪要等好耐， 我2號開始係process, 到e 家都重係process, 冇email 冇sms.... 有冇方法可以問到update 架呢

標準處理時間6個禮拜以上呀

知道

剛剛19號 寄左空郵掛號
職員都提我聖誕人志英國放假
可能要兩至三個星期
寄左$45.x
唔知最終到手搞幾耐

想問吓收到DHL第一個派件訊息 ,通常第2個訊息會幾多日後收到?

有巴絲試過check 架
不過id card 正路都跟身
佢要check 咪俾佢

而家入韓國境出語音係咪英文唔再係殘體同蝗語?

係 整指紋 聲 畫 都係英文

我同一日
收既時間都係2份一齊收

我琴日到
入境打指模個Mon係出簡體加英文
語音係普通話

Counterstrike? Csgo?

我17號收到第1個短訊，但到今日都無再收到第2個短訊，朋友隔日就有齊2個所以奇怪想問吓

有d隔幾日唔奇
可以係一星期

明白 我擔憂了，謝謝你

因為係lost case所以等左好耐
11月19叫我再補交文件 一個星期內fedex比佢地
岩岩終於收到啦文件同passport分開2個公文袋 不過就一齊到
好大份聖誕禮物

10月開始申請，11月特衰到期，12月批咗，等收件

巴打想問下你需要提供文件有咩？因為我見我同其他人差好遠，唔知係咪報失交少D

報失係交少d
廁板加id影印
住址證明
副簽
係咁上下

有自己出世紙正本
有父母結婚証明書正本

是否2樣都可以彩色影印本寄

父母出世紙搵唔到

照寄得唔得？

你洗唔洗出世紙

依家寄普通掛號去外國你預1月先到啦

唔洗

仲以為我填錯form
點解少過我個朋友咁多
感謝巴打

睇下有冇巴絲解答下先

差份副簽就可以寄過去，想問下有冇巴絲試過副簽人係美國公民，而最後係成功左？
因為冇朋友係拎bno，靜係搵到個美國公民

睇咗doc未呀？

影印個人資料頁

呢度有case被人收咗皇冠頭正本攞唔返，你有錢就出核證副本，無錢就彩影，底面都要清晰印出，可雙面亦可縮成A4！當然佢有權要求你再俾正本，到時再俾正本，有事都可以追瘦個PE，因為佢真係收過先會批證，唔同第一次寄經唔知咩人嘅手！或者到時候先俾錢出核證副本都得。

文件就要求咩就俾咩，唔好寄多餘嘢，亦無代替品，無嘅交唔出寫信解釋就可以。你最重要嘅文件，其實係你本過期bno，其他父母嘢其實次要一啲。

所以我都次次話我去機場搞

我用特衰都唔俾我退,可能我唔熟韓國唔同退稅機要用唔同機(試過樂天/abc mart)都唔得。結果去機場入禁區前一部機,又俾我可以掃哂。個機制好古怪

Bno 上傳張相 有問題相問
見佢規格寫要 頭，膊頭，上半身都要拍到
我岩岩影左張相係快圖美 但upload 上個網個陣
得個頭 個網站siZe 影唔到頸對落 係唔係要重新影過

唔關事，upload上去淨係見到個頭係正常

咁係唔係見到個頭就得
我見佢網上規格又要頸膊頭都睇到
但upload 個陣條頸衫個d睇唔到

預留位置比佢自己CUT
好多頭頂都比電腦CUT走
佢只係要你塊面

你上載先，系統會話你知得唔得，無需過慮。

我照upload 就得 唔洗自己 cut 對稱比佢？
咁樣其實佢已經自動上傳左 我頭膊頸位置個d
只係佢個網站我自己睇唔到 對不對 巴打？

我照upload 就得 唔洗自己 cut 對稱比佢？
咁樣其實佢已經自動上傳左 我頭膊頸位置個d
，只係佢個網站我自己睇唔到 對不對 巴打？

相唔駛太緊張吧
就算有問題佢EMAIL比你補相你都即時EMAIL番比佢就OK
唔會因為張相拖長左D咩時間

依家系統自動化，你無需擔心太多，大半身係俾手機影嘅，你相舖已跟咗紙本規格，所以亦合格，系統最終顯示嘅，將會係你護照所用嘅，背後影多幾多，完全唔重要！

8月尾process,到今日先approved

英國下議院表決《脫歐協議法案》 358對234票

星期三寄到hmpo, 今日都未轉doucment received

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

冇緊張，不過之前3次幫人申請都係第二日就轉，今次耐左

我等左6日先轉received

身邊無任何人揸外國護照？

副簽個道 女友揸特衰
但佢係註冊護士 係唔係都唔可以搵佢簽？

我搵揸bno 既朋友副簽得唔得？

睇咗doc未

睇#11

passport lost and stolen 果到佢問 有無report to police ，如果無 但係答有得唔得？如果無要同差佬報失

無需報差館，真係唔見跟系統做法。請睇doc以更了解整個申請過程。

thz. 填好哂 等寄

9月23 寄文件終於dhl 今日收到

6日

我記得之前自己renew down load果份pdf係有兩part
一part係手寫自己資料
有個格仔要自己簽名
仲記得唔好簽名簽出界
另一part係副署

點解而家我幫人搞
佢直接叫我寫搵副簽
冇咗填護照本人資料嗰啲嘢
續護照本人係連簽名個格仔都冇？

佢網上攪唔駛簽名
副署係唯一要簽既文件

求救

寄左本特衰護照過英國，但佢出email叫我寄colour copy
而家我覆左佢email話我無passport係手寄唔到
希望無事

有無巴打試過同樣情況？

係咪改咗System？
我記得之前係有簽名

網上submit冇得簽吧

你應該話寄咗比佢

2019年6月轉新系統
副署係唯一要簽既文件

你指本passport?or colour copy?

我話I have sent you the HASAR passport
not able to send the colour copy

唉
申請打撚錯名
點搞？

點解hmpo收到文件但唔開始處理嘅？有無人試過？

唔係得你一個申請ok？

有冇巴打知bno去菲律賓有幾多日免簽證，上網睇有d簽7日/14日。

琴日入佢簽左一個月比我

holy fuck##x

你點影的

之前hmpo登出黎

已經唔係今日事，佢哋之前平均收5千表，依家每日多批1千港人，申請人數只有更多！如果轉藍色，更多英國人申請，沒有最差只有更差！

我都覺得紅色靚d

英國人對Royal Blue情有獨鍾！

課啦唔好諗

成家BNO全紅（全部今年續），點睇

本身都已經課左一千啦，比多百幾蚊當買個安心囉，撇除時間長短，空郵掛號個送件情況資料無 speedpost 咁詳盡，到時唔知件件送到去邊又係盞令自己擔心

我得自己一本
老媽子都冇咩想續既心態
老豆大陸出世既冇得拎

咁又唔急既
要有時先慢慢攪
都唔會一批左之後第日就移民既

價錢差得太遠
同埋都急唔到一時
佢批都等幾日至幾個星期
用speedpost唔抵

紅色其實最好嘅用處係入境個陣反轉拎fake鳩啲支那人

藍色靚啲， 美澳加都係藍色

早兩年續，紅色皮

特區都係藍色

因為之前hk watch話cukc要有有效bno先轉得bc ，如果落實咗，到時候肯定勁多人申請

早啲申請其實冇壞

但正常屋企人唔會去啦就算真係有CUKC
老豆都冇BNO老媽子唔會去啦

我叫阿爸阿媽申請定先，第時我同阿妹都可以有嘛如果係真嘅話，但佢哋嫌貴

不過出國用bno好過用特衰啦

藍色係咪美國個種

打完比speak to your lost passport果電話號碼等咗一個禮拜都未收到confirmation email 係咪正常？

我諗呢啲睇入境嗰條友嘅心情

就搵我做例子我嗰陣去俄羅斯用特衰話就話14日佢畀咗90日

2200大元
分分鐘平權後攞證書又會收1000

FAQ #23

係喎你交咗ID877未

你就爽啦BC

可憐我之前先特登搞咗簽證好在佢批

居英權話唔承認，相關人士身份無得脫。

佢喺父傳子未必唔得

非常正常，依家平均一個月！當然有快嘅但甚少。有啲直接去申請續證，收到護照都未收過ref no！你肯定自己曾經有就課金啦。

你去花旗領事館用廁所🚽做左B1B2

咪一樣！原本由居英權而嚟，成條線就唔認！最緊要係，真係脫到咩？佢話你仲係國民就係，名都可以變咗另一個，到時咪又拍片認罪囉！邊有龍門啫！其實脫咗嗰啲，除咗入境俾份結果通知書，仲有無其他測試，可以知道真係脫咗？例如申請歡樂卡被拒？最怕係交咗資料上去，唔批之餘，黃咗自己身份......

幫老豆老母整緊第一本bc passport 希望好似樓上嗰巴打寄返嚟嘅係bc 咁我就可以拎到bc

唔知聖誕假之前既唔寄到返嚟

想問南泡依家比BNo張紙仔係30定90日，同國籍係咪GBN？想睇圖

Totally Agger
絕對唔好俾人知自己咁多嘢
尤其 共產黨
所以BNO搭飛機用
BC入境用
廁所板過期就

最怕係港英個陣有將計劃入面既人啲資料交俾共產黨咋，無人知佢地個陣檯底點deal...如果走去脫，怕有麻煩野...

岩岩18號入境，deadline 2020 Mar 17
tax refund show BNR

97後呢排聽到有平權走咗去問啊爺有冇申請
點知佢當年坐緊監冇申請到

其實唔主動報俾入境處，就應該無事，但留意當年有個處長突然炒咗，換咗葉瘤上去，應該有問題！不過相信英國佬唔會無端端放料俾中共，始終堂堂大國主權，批咗嘅居英權都係佢認為有用嘅人！有好多處理機密嘅工務只批咗，就係穩住佢哋唔出賣帝國！總之香港出入用返身份證，唔好俾人知仲揸乜護照就最妥當。

其實跟東方巴做法，兩老唔需要有本bc，你已經可以申請bc，佢主要要兩老其一英國公民證書，你交齊自己文件正本，應該搞得掂。實際上你更應一齊申請，一次批晒仲安樂晒，不過記得揀1st apply會好啲，否則當續bno又要俾多次錢。

好彩我用bno

其實佢無bno身份啫，如果用cukc 平權就唔係咁計，所以最緊要阿爺保留以前任何英國護照，另外就係張香港出世紙或入籍證書，呢啲就係證明佢當日cukc身份嘅證明！就算他日人唔喺度，所有呢啲都要保住，加上父親出世紙，咁你就有機會了！

啲人成日話有本有效bno先有機會！身份係永遠喺度，有效證件只不過加快確認身份，正如你你身份證喺身，唔代表你唔係永久居民！不過要從頭確認一個身份，當然要交齊相關文件，而程序就一定比揸住有效bno來得複雜啦。

其實係我衰冇追po 就咁打咗電話去英國Passport Office
佢哋教我整咗2老先 因為嗰陣我都唔知佢哋有冇得拎bc passport

講開平權
我啊爺當年唔知做乜鳩走上咗大陸同啊嫲結婚
唔知點解唔落香港
所以老豆係大陸出世
但係我係喺香港出世
呢個應該點計

你老豆張cert係你手就唔洗等啦
直接報老豆係british 然後寄埋張cert
最好4兄弟姊妹一齊寄去

就係唔係我手呀麻 寄撚咗去英國
我得張copy係手
唉 仲等緊報WH

呢啲時間搵定副署啦
唔差在等多陣 英國手足

一早問好同事幫我簽
最驚係佢reject老豆老母整唔到BC姐

以前年代好多故仔聽，你有時間問返聽返，等你知多啲家族故事。

你父親如果平權就仲有機會，至於你呢.....要睇真係平到乜嘢權出嚟了。

幫佢地比埋錢囉

好似無乜人有呢個情況
幫老豆續佢本bno，答晒問題之後就係最差嗰種情況
要佢父母出世紙加副簽再加interview
我阿爺阿嫲香咗十世，邊度搵張出世紙出嚟
寄張死亡証過去比佢咩

interview唔洗理無人試過
無出世紙就寫信 解釋已過身 無法提供出世紙
副簽搵人幫手

巴打

破處未呀⋯⋯本BNO 定 BC

BNO

去咗柬埔寨同泰國

美國簽證都申請埋

當年係咪要有bdtc 身份先申請到bno?

Cukc 單野，無下文？

唔一定

本新BNO印錯左出生日期應該點算

傻啦，大把相同情況！你睇一次doc，包你即刻添信心！另外要咩俾咩，交唔到寫信解釋，唔好交唔相關嘅多餘嘢！

如果有面見，請保持平常心並欣然赴約，相信佢哋會成為全港第一次，非常有紀念價值！

Webchat

講吓姐
BREXIT完先喇

其實父母一方以香港為主要居所就可以，是否永久居民都無關係，所以當年香港出世嘅華人，絕大部份係BDTC，而國籍同身份都無需登記，亦無需要一本護照去證明，但bno就必須登記，並發出護照作證明，係兩件事嚟。

咁邊啲人一出世就無BDTC？例如越南船民之類。所以絕大部份97前香港出世嘅，基本上都有BDTC身份。另外就係歸化英籍嘅，即係當年灣仔場排隊打晒交一類，由兩位英籍人士副署推薦，以前啲人覺得好難申請嘅！所以根本上好多巴絲都係，唔好以為父母當年係綠印就覺得自己無，最緊要係香港出世嘅就得了！依家bno就要97前登記咗，就可以永遠持有，就算當年護照唔記得攞，身份一登記完成就有。

至於cukc身份，一樣主要由出生取得，所以當年嘅出世紙好重要。參考葡國做法，繼承須自登記葡國出世紙，再憑此攞護照，所以家長如能有出世紙已經相對易辦事，憑此自己先攞英權，再由後輩向英國登記出世紙繼承。至於其他方式取得英籍更複雜，要講有排講了。不過上代出生證明可能散失，甚至根本無登記，尤其祖父母輩更甚，因此繼承方式會非常複雜麻煩，不過既然仍有一絲機會，相信真平權時會有不少人好好把握。依家要做嘅係保存有關證明，以備他朝致策改變時，可即時處理申請。

總之唔好放棄，保持希望，亦要作充分準備。

真係同歐盟傾掂數，到時仲記得bno問題先算啦！內政大臣係三煞位！近年做得比較長嘅叫May姐！

冇英文地址證明，諗住去民政署宣誓。民政署宣誓有冇得搞英文住址聲明？宣誓完會攞到咩文件，HMPO又接納邊份文件？
或者大家有冇知道其他詳情/方法？
唔該曬

#6

之前投票信有地址
銀行信又得
MPF信又有
稅單又有地址
應該搵到吧
再唔係咪信用咭積分換張COUPON等佢寄信黎就有住址證明

日本出境新玩具
埋位我自動講出国スタンプを要ります
即叫我排返人工隊

個主任覆左我話英國覆上星期送左

我依家冇出境果張stamp 會點

頭POST太長
要放啲嘢入DOC

五大機場出國印已經原則省略
除非自己要求，否則日本人、外國人都行得自動gate

Royal Red 先係

我可以話你知係！

酒紅色係當年歐盟初起時指定用色，英國以前一路用開藍，已有過百年歷史！脫歐乘時回歸主藍！

等咗2個月
今日終於收到email話批咗

Royal Blue 先係英國皇室所鐘情

Lost case?

我老豆80年攞左居英權，老母同佢結婚後攞埋。我想問我係咪其實可以申請bc?老豆老母係咁話果時過左97冇得申請...求解答
利申：98細路

漏左講爹D媽咪交左乜文件:
身份證彩印副本
BNO正本
選民卡地址證明
廁所板副本
出世紙副本
冇副簽解釋信

搵下你老豆有冇呢張嘢
寫住section 1(1)

無咗個stamp囉

你姓房？

係
之前打過office去問
話我之前本bno係跟老母(因為嗰時未成年)
所以要等我老母本bno批咗先批我嗰本
我老母兩星期前批
上星期已經收到

我老豆1（1），老母1（4），咁樣申唔申請到？

俾錢啦 唔洗諗

冇問題 下次一樣可以入返境
我呢半年三次出入日本一樣係用自助出境

課金啦
2020年新一年禮物

睇黎呢個係我今年最好既消息
問多句如果我攞埋bc第時我老婆會唔會有bc?我上網睇好似淨係有講冇得pass比子女

去英國醫院生

小朋友要去英國生先得，但小朋友將來結婚係唔係就唔知了
而老婆依個就真係唔sure 了

發現其實好多居英權section 1 (1) 爸媽都唔知原來仔女可以申請bc

老豆老母日日係度屌黑衫，叫佢地放棄英國護照又話不了
點知呢班仆街全部有外國護照，又唔幫仔女申請

好多都係啦，一係手拎外國護照，一係就無外國護照但有錢到可以幾時走都得

你收埋張cert 先，拿拿聲靜雞雞咁整
btw 你覺你爸媽係真唔知定假唔知

似係真心膠，我同佢地講話有得繼承佢地係咁話過左97唔知去邊通知英國乜乜乜，冇得申請架啦
跟著搵到d例話bc可以傳一代，即刻叫我去申請
果然典型廢老，口講中國發達超英趕美，個仔一有得攞護照就叫佢狗衝

BC繼承唔關97事，佢哋今日仲可以生隻出嚟，都可繼承BC！不過你寄嘢去就真係全部要正本！兩老身份資料都係出定核證副本穩妥啲。

其實去領使館申報，你就可以出一張英國出生登記，不過效用同你張香港出身紙一樣，國籍方面就係申請BC護照，去核實返你個身份。

簡單啲講，你剩交老竇張證書已經搞掂繼承呢一樣，如果你有兄弟姊妹都應該一齊申請。至於老婆籍婚姻取得bc要自己搵返資料了，跟一般做法唔係簡單事嚟，不過仔女第時英國出生，就肯定無條件英籍，因為籍英國本土而得嚟，點繼承都得！唔同你無得再繼承，切記！

點攞英國嘅出世紙

你老婆要攞spouse visa跟你係英國住番排先有

政策唔會永遠，英國出生登記政策留返個記錄先：

想問睇tracking 見寫住 your application is being processed 係咪即是gg了？

之前有朋友試過去到呢步就出咗事，
搞咗兩個幾月先續到

GOOGLE

Google 咗出嚟好多都係gg news

6-8星期

耐心等候

點gg法？個個都係咁做，會唔會70幾posts刨一次，等自己定啲？lost case 越嚟越耐，依家都好正常，三個月等待已經開始正常了.....

其實已經刨好多料了，
我爭扎咗一段時間先出post問，
免得真係有需要嘅人問唔到。

話說我朋友之前係去到呢一步之後，
就收到email話佢哋嗰邊冇收到本護照……
但明明佢係成套文件入落DHL個folder度寄比佢都可以話收唔到，
結果要填LS01，要等咗差唔多3個月先續到比佢，
嚇到一額汗

Anyway, 多謝你回覆我🙇

拎住bno去買外國啲車飛(專for旅客買嗰啲)，國藉/地區係有香港呢個情況選擇之下你地係填英國定香港

呢排靜返少少總算

一個月兩個POST左右

你呢啲真係少，好多係無咗出世紙正本之類！實際上其實就算本舊證唔見或寄失，都唔係乜嘢，因為報失程序後，咪又出到本新，係時間耐啫，無需搶心太多，祝你以後一切順風順水！

要申請嘅好多都一早7 8 9月做哂啦

未必，郵局寄件成日慢之下，應該好多人睇咗doc去做，事實上有效護照人數，都未必夠十分之一！即係九成人未續，有啲根本唔知自己有先最值得幫手！

開得封應該下年囉

8月申請
9月尾寄
10月收到

以前續證係會出being processed,之後改左出join queue唧,都唔知驚乜

你係寄speedpost定掛號？幾時寄？
我3號寄個份一d聲氣都無

我都係being processed, 唔係 joined processing queue

佢倒轉咗，依家先係being processed！

掛號空郵

16/12寄

你朋友應該係lost case先會咁耐
我等左就快三個月都仲係being processed

比我想像中要快—

18號收到文件，到而家未有消息

我18寄到hmpo, 23 號先轉documents received

24-12-2019 08:20 英國 成功派遞

5日就成功派遞 唔洗等兩三個禮拜
郵局哥哥水尻我

嗰邊做嘢無譜嘅，月頭寄有啲巴絲仲等緊派件！

遲黎先上岸
早d寄 就壓底
遲d寄 就浮面
總之無寄失就安心

由寄出到今日趁放聖誕節之前去locker 攞，差唔多兩個零禮拜，終於攞到新BNO

講返我個case先

我本舊BNO過咗期13年，而且我係由澳洲寄過去，同喺香港寄所需要嘅document係一樣。我俾咗澳洲銀行嘅bank statement 做住址證明、特衰、出世紙、身分證colour copy 。另外佢要我提供父母結婚證書、出世紙 ，但我就寫信話冇，而我只能夠提供佢哋嘅香港身分證colour copy。副簽就揾咗我喺澳洲有BNO嘅friend 幫我簽，佢做會計嘅

呢份可以話係最佳嘅聖誕禮物

恭喜恭喜

DOC UPDATED
多咗好多圖
頭POST好多嘢已經放咗落DOC

Merry Christmas

就咁去左郵政局空郵，好撚驚個公文袋爛鳩左冇晒啲文件

我就咁用普通信封都冇事

平安夜先黎approved 當聖誕禮物

祝各位bno既巴絲聖誕快樂

正常都無事，怕摺咗啫，我自己加一膠folder，等佢硬身啲，一封兩份申請表，安全完成。

空郵其實正常因為唔使登記，以前快一日添。依家唔同晒了，件太多有時慢得很！不過我估寄其他地方應該一星期內到。

仲要過埋聽日先知批唔批

終於處理緊我嘅文件

你寄普通空郵
隔咗半個月先收到文件

琴日收到 算唔算快 report lost

上面個日期無一個係寄出日期喎.

算快啦，有d拖咗成3個月

咁快approved
準備收腐皮啦

腐皮我就等三個月啦 正皮就10日
我report lost case

我都想report lost...
但我得一張皇冠頭established 出世紙....
如果要寄正本唔見左就冇

你攞張新寄去

申請certified true copy

如果本bno打錯野係咪webchat
同埋洗唔洗寄返本bno返去

webchat
要

首先，身份證大法係咪中晒？中晒嘅話先可以report lost，怕俾HMPO 收咗你出世紙正本唔返嚟，或窮L連百幾都唔想出核證副本，咪彩影出世紙，底面清晰印出，可縮成A4。記住HMPO可再要求你提供正本，你到時再決定下一步啦。總之風險自決豐儉由人！BTW 報失通常交少啲嘢，因為佢哋應該搵返你以前舊資料，取消舊證先同你搞新證。

好快手
27號有得拎了

有冇人lost case超過3個月都仲process緊

BC 日本破處

我都係直接寄，最後安全返黎

其實沒收個案唔多，但一單都嫌多！

風險自決了！

三個月前爬哂 post 再交哂文件
今個假期第一次可以用返

多謝手足

黎緊第一次用BNO去日本
請問入境form國籍應該填乜

british
唔寫拎bno黎做咩

GBR

早一星期拎BNO入日本我寫british, 冇任何問題

其實國藉簡寫填BNO會唔會有D人唔明?
雖然佢地都會睇到護照

British

British is British ！

寫其他code或簡寫把鬼咩！

咁BNO佢真係寫你既國藉係british national oversea

BRITISH OR UK

東方巴 佢寄撚咗BNO比我老母 但係又寫there are no official observation

明明比咗張Cert同cover letter
又冇比到hkid copy

由8月開始send email過英國問自己passport history
上星期終於收到失去左廿年既BNO
好L滾動

合成獸
webchat完再寄返俾佢

BNO同BC係兩本黎
冇申請過BC護照要話do not have British passport before

頂 我仲係submit之前打過比passport office 條友話要寫bno details

你老母咩情況先

冇申請過BC passport 但係上個月搵返張certificate of registration as a british citizen
所以宜家幫佢同我老豆整BC passport 跟住我就跟佢哋整BC

佢有舊BNO

我諗你要比較強硬地同佢講，係申請bc但印錯咗做bno，要求改正！

東方巴之前唔知可繼承bc，撳錯做續證，俾嗰邊話申請時續證吖嘛，件事俾佢哋大翻轉頭。你諗返清楚過程，有無邊度出問題，據理力爭！

webchat緊

有

其實新bc申請，真係要諗吓點避免錯續bno，但如果扮無持有英國護照，佢揸返出嚟又唔知點，會唔會每個申請都補返封信解釋，話俾佢哋知係申請bc會好啲？呢位巴打除咗父母，佢幾兄弟都跟手申請新bc。

YES係續期
NO係新護照

我驚你老竇都係咁，順便webchat 埋情況啦！

Diu我仲打咗比passport office 佢叫我揀有

佢叫我留電話 搵人一日後復我 我問緊可唔可以直接打電話比佢問

當你係續BNO
你要整好本BNO先
之後先比錢申請本BC

咁本BNO都係錯 佢寫咗no official observations

係
可能要比多次錢

岩岩問咗我老豆嗰本 webchat話佢係申請緊BC
但係好搞笑 明明一樣application

公務員

激死我

老豆嗰本返咗黎
你就申請得

希望快啲返到 23號先being processed

你之前申請要小心啲！佢哋嗰邊喺新申請bc方面好易錯，如果唔想續bno俾多次錢，要問清楚甚至可能補封信講明申請bc！否則每人申請兩次真和味！

我都驚有問題所以我打咗比passport office問清楚先apply仲跟佢提示寫咗cover letter 點知都係錯
我老豆份application webchat confirm咗係for BC ( I can confirm it is for a British Citizen passport)

有cover letter就應該無得抵賴，應該都係印錯啫！希望你一切順利，繼續報告都係好消息！

英國宗教領袖

你咪即場買個佢嗰啲袋囉，包無死

Bno報失要搞幾耐㗎？等咗成個月⋯

肯定有舊BNO?

香港人報失人數太多，超過一個月已成常態！如你肯定自己有過bno，可直接申請續證。

咁係呢啲國家麻煩，唔係我嘅問題，BNO係British 我咁寫根本無錯，又無呃鳩佢

其實我覺得如果佢畀哂文件嘅話，呢個選項揀咗乜都唔重要，佢應該要出BC，直接叫佢換返做BC就得

家姐續證，由網上填form，到approve，前後唔駛1個月。

我家姐仲要12月中先speedpost俾HMPO。

Approve只係用咗5個工作天。

祝大家順利續證。

但我已經報失，咁有無問題

然後會屈你No indication to change status

我係報我再申請
我、老公、媽咪3份一齊寄過去
25/10佢哋收齊文件
老公2星期後收到新證
媽咪今日收到
唯獨是我仲未有update
1星期前send過email問係咪有嘢漏佢哋答話無

哩8星期入面收過2次報失email
同最初嘅內容一模一樣
同埋所有嘢都寄哂去
所以我無理佢

已經8星期了
請問有冇人試過要咁耐？
我仲可以做啲咩？
謝謝🙏🏻

要註銷到舊BNO先續期
等吓喇

咁樣係咪已已註銷咗？

20號approved，23號printed and sent，今朝已經收到DHL番黎真係好快

係
等吓喇

係，你不妨定期webchat問吓，會唔會副署收唔到信之類hold住咗。

無

好呀，唔該哂

等咗8個星期了.....
有冇聽過最耐要幾耐先有？

3個月以上嘅case都耐唔中有

😨
我好無知
寄咗特衰護照正本過去
但我3月要飛

其實佢講明寄副本，同埋無舊證必慢咁濟！總之準備要飛就千祈唔好寄特衰正本去！風險自決後果自負了。

岩岩寄左Speedpost 預計1月3號會到

話說純粹想問而家bno仲入唔入到澳門

睇返細個本bno入面有一堆澳門印

就算用到都唔好，澳門電腦系統仲更通天！雖然呢幾個月證明，香港都唔好得幾多！肯定嘅係，香港同澳門通晒，大陸就後台於香港通埋！澳門同大陸....都無乜分你我了！

收到

8月入過
有6個月visa free

我23號上午用ems 寄，，佢個 官網話要預6 week

EMS 點會6WEEKS 呀.... 第8個工作天仲未派已經可以CLAIM返郵費了.

唔駛1個禮拜都收到啦

唉 9月3到依家都仲未收到

吓.......
3個月坐船都到啦....

我打錯

你係咪lost case
有冇留意email

係lost case

收到報失no.未
俾時間佢地搵記錄啦

有number

始終有舊證會快d批

Sorry欠大家一句感謝
冇連登
成世得本特區護照真係台唔起頭做人
希望有日我地可以喺大英祖國相見

打咗比passport office 直接承認錯誤叫我寄返去轉返本俾我

仲叫我一次過寄埋我份application

我果本20號confirm收到文件 剛剛收到message approved. 扣埋d假前後先兩個working days

最近寄空郵掛號同speedpost分別平均要幾多日先到HMPO?
今次輪到幫外父外母搞

咁撚快我早你幾日收到文件
你寄去英國邊度

大家覺得popo會唔會傻到拉曬所有去過英領集會要求平權的人呢

Speedpost睇運 我老豆老母同一間郵局同一日同時寄出 一個用咗兩日 一個用咗十二日

已決定空郵掛號, thanks!

你老豆係咩background 有bc?
born before 1983?

12日定12個工作日? 我見佢仍報1-8工作日, 如果你係12個工作日先寄到可以同郵局claim返錢

利申:郵差, 唔好蝕俾郵局

BC from Hong Kong Act

十個工作天
老豆send咗email claim錢但未復

咁仲唔快啲入系統課金！

最緊要唔急

咁返去郵局Claim錢，EMS寫明遲到會Refund

呢個係點樣有?

199x年啲居英權計劃

oo 公務員同professional個堆精英

我都係20號comfirm 收到，但仲未approved.

想問報失舊bno
打埋電話去confirm資料之後
通常要幾耐先會收到報失果個ref no？
我都等左差不多一個月喇

依家太多，超過一個月好正常，如果自己肯定有，立即申請啦！

有啲人直接收到護照都無收過ref no，因為資料直接去咗申請步驟度。

Liverpool, 大家應該都係同一個
我同我老婆都approved 我地有舊bno 我齊文件
我老婆就冇老豆老母出世紙 但都approved

想用BNO來改國藉（唔係退），可以嗎

想問出世紙彩色影印係咪底個邊都要印埋？

要

香港來講唔可以，就算你係BC如果你經BNSS拎到都係唔承認

BNO同經BNSS拎到的BC係香港只係當做旅行證件

屌佢老母

我18號收到文件，23號先process
點解可以咁快係唔係攝咗錢落去

無得同政府改，亦千祈唔好，否則資料上面知道晒無著數！至於私人機構，話知你乜國籍，我一向填英籍，亦通常唔會有人得閒去查證你！

可能我用DHL 仲要分開寄 大大個黃色envelope 引到佢注意掛

做副署要我填香港postal code , 填852 唔得，00852 , 00000, 999077 都唔得，有冇人知填乜？ 唔該

我填咗00000好似定係冇填到

唔郁，click 咗係到

住香港做唔到online countersign

咁即係要download 張form 出來俾人簽？ 謝謝

叫申請人下載份表格俾你，你印出嚟填好俾返佢！只有居英國當地，hmpo有佢地址資料先可以online 簽！

Ohhhh 但你揀咗online就冇得揀返paper form

掉轉，揀咗paper先揀唔返online！

可以轉返

正確

sor 唔知

謝謝

你d日期同我一樣.

第一張圖第一項已經係Countersign啦

你入返SYSTM佢要副簽就都要寄
你講個EMAIL係咪自動SEND出黎個個?
唔會一開始要你副簽突然叫你唔使

我有點好奇HMPO究竟有無人係度「芒PO」？

郵局話問個邊係寄左，但HM未有更新即係咩玩法

寄咗唔等於HM收到

你件嘢如果派咗會查到 "Delivered"

HMPO 收到你件嘢一般要至少要一日個 status 先會變 received

有時等幾日唔出奇

其實我中意藍色多啲

HMPO靜係續BNO咩

轉左再續囉

最短試過即日轉
最長5日都試過

『薪火post』BNO續期資訊 (73) 2019續到2020

話咁快又爆一個 post

以後大把機會啦，之後換嗰本都應該係藍色，除非近期唔見咗啫！